監警會出報告後或獨立調查

監警會出報告後或獨立調查

有指政府有意成立獨立調查委員會，調查示威以及一直濫捕濫權的警察。

【本報訊】特首林鄭月娥近日曾於無綫節目上聲稱，若監警會報告無助平息爭議，或會考慮其他方法回應社會訴求，包括獨立調查委員會。親政府消息人士再放風加強論調，指若監警會報告年底出爐後最終仍不獲公眾滿意，或考慮成立獨立調查委員會徹查示威，政府高層正研究此選項。

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

張炳良︰有必要成立

《南華早報》引述親政府消息報道，政府仍希望先觀察公眾對監警會報告的反應，如大眾不收貨，獨立調查委員會可以是回應訴求的選項，但調查進度不想逐天翻查四個月的示威日程，而是傾向選定個別事件調查。政府回應續指由監警會完成其調查工作。

該人士又稱，政府改變心意源於中美貿易戰似有完結迹象，華府對本港示威的支持論調轉向溫和，預視中美即將達成貿易協議。又認為港府對獨立調查的最新立場，以及部份民主自決派人士成功入閘參選區議會，可視為北京對港示威態度軟化。

不過深受關注的海怡西區參選人黃之鋒至今仍然未入閘，昨更第三度被查詢政治主張，同區參選人新民黨陳家珮則早已獲確認參選資格。

運房局前局長張炳良在昨日一個論壇上表示，主張成立獨立調查委員會查明整個修例風波的因由及有關的問題，但並不代表就能解決深層次政治問題。對於特首表示會先研究監警會的調查報告再決定會否成立委員會，張直指兩者根本並無關係。

張炳良認為，社會上發生長達四個月的抗爭運動，政府是有必要成立獨立調查委員會去了解整件事的真相及所需負責的人士，以作日後借鏡。雖然調查中一定包括警方執法手段等問題，但張認為委員會並非單單針對警隊，亦包括政府官員等，而監警會同時亦需繼續履行職責調查有關警員違規的投訴。

■記者袁楚雙、凌懿君

上一則
上一則
台：港警用LINE商陳同佳投案

下一則
下一則
陳帆：港鐵提早收車無政治因素

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
500信徒祈禱盼政府聽民意
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
培道生派抗爭匙扣 校長指侵權
科大防示威 畢業禮分拆改場地
中大設專組支援「不會放棄學生」
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
民協主攻深水埗 籲選民提防
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
陳帆：港鐵提早收車無政治因素
萬人集會 控訴行街遭警射斷指傷者搵「地下醫護」駁骨

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

逐隻狗清算

ok 2/5

WFC

1/5

林鄭：當社會大部人都唔滿意自己既時候 就會辭職

現實：我仲有好多工作想做

我譴責香港人戴口罩

我覺得香港人厚此薄彼，
專針對優品360太無恥，
小商舖就敢搞，銀行就唔敢搞，

18區都有銀行，都有優品360，偏偏厚此薄彼，

戴口罩告暴動，
爆優品360告暴動，
爆銀行告暴動，偏偏厚此薄彼。

利申，譴責一切暴力，
譴責爆銀行
譴責爆優品360
譴責香港人戴口罩

而家係解散警隊

收皮啦 太撚遲喇 而家係解散警隊呀

仲有 五大訴求 缺一不可呀 屌你老母

咁又唔會，有冇養有冇Number，真係清算應該係搵狗署保安局局長、一哥孭晒，最後都係菊個躬就當冇件事

再獨立調查 逐個清算 前線狗 唔好以為正係交指揮官 到時查 前線咁狗一定係比白杉推出來既condom 因為你地"唔聽命令 亂咁打人"

點會查唔到
張建宗提哂水
咩時間咩地點
邊一team有哂紀錄
查唔到就全體受罰

之前有個校長出黎行既，聽講佢寫左份report比習主席

唔止要解散,仲要清算
呢班狗犯完酷刑罪只係冇左份工既話
呢三萬個暴力犯對成個社會係一件好危險既事

0/5啊，撤回冇承諾永不再推

橫掂都唔會滿意
早D出報告早D獨立調查好過

解散

全部狗宿舍收返

長糧取消

有撚用呀呢堆班子做,做乜都係假

其實就算而家出獨立調查都無咩意義。最好既時機係721之前，而家你同我講獨立調查？你會查葉虎咩？

當然睇佢地交D CONDOM仔出黎都係必要，不過唔會停止抗爭

解散警隊啊仲獨立調查

太遲啦, 收皮啦

其實仲有咩好查

唔撚洗調查
直接解散就得

直接獨立係最基本

肯定到時白衫會講類似嘅野
「前線指揮官有最終決定權同er...責任」

放風等大家唔出。就算有獨立調查, 冇個公信力人一樣死。

呢d或者可能既post好煩，真係做先算啦

政府delay左幾撚耐
而家係要解散警隊

出返私人市場冇人請
要搵藍絲公司請，或者拎綜援住公屋，又變左冇地位

拖囉屌你老母
愈拖愈撚多野查

先解散再調查，重申一次五大訴求，缺一不可

有撚用咩

南丫海難死左咁多人 公開得4頁紙

仲要班官一個都唔洗上身

五大訴求，缺一不可

唔需要調啦

全體清算

解散警隊

有撚用咩

姦既姦左，殺既殺左

查完d人會番生？

遲左喇，而家係解散呀

呢個一定啦

慘在班狗傻到以為咁多前線 點會拉

咪傻啦 交人肯定交前線先😁😏
我係白衫都話前線唔聽我講野 我係失職姐 你班出手前線狗就

解散呀

獨立調查完佢就下台攬哂上身返英國，黑警如果咁樣都走得甩咁個調查都係垃圾

調查還調查 處分還處分

五大訴求 缺一不可

到時黑警就變成3萬武裝恐怖份子

on9

講真丫，林奠開頭成日話要跟程序跟法理到早排就話不認同所有警方執法，根本佢就係想等9警會報告一出，之後就獨立調查。柒婆一早就埋伏線會推獨立調查condom班狗

到依刻未滿足五大訴求！缺一不可！ 大家
唔可以鬆懈！齊上齊落！

算9數

有咩技能
成班讀唔成書
宿舍收返 老婆都跟佬走啦
到時清算 入埋去坐
你老母就臨老都過唔好

次次都得把口話popo做埋d戰爭都唔會做既事次次都話核彈核彈 幾時先真正有用

佢講等佢監警會查完6個月,再睇返應, 再先獨立調查

屌佢老母監警會呢三隻字仲難聽過粗口

警監指係針對警察， 而尼件係政治事件， 根根無用， 點查到政府決策犯錯

而家係解散佢老味呀

收皮啦

黑警今日章法有d混亂，可以話冇章法可言

too little too late
永遠都慢幾拍

有撚用 鉛水嗰次點

太遲啦

又試水溫

屌你 五大訴求啊

最大問題係揾咩人調查
有無公信力！
至少持平人仕

多鳩餘，一早唔撚做，到今日都仲係放風
到左今日，可以肯定既只有2樣:
1. 大量差佬出黎比人祭旗會令到「大部分香港人」收貨，但一日唔解散+重組警隊同改革監警制度，只會令到示威持續
2. 無官員落鑊+雙普選，示威都一樣會持續

總結：
五大訴求 缺一不可
解散警隊 刻不容緩
普選/攬炒 二揀一

如果最後成班警犬發癲
真係查唔到 直接講資料唔見左

依家警察政府 根本冇人管到班狗

放假風 有咩等佢地做到完左先
唔好信佢地會做
你睇南邊圍是但拉2個就放人
屌你老母我都唔撚信

我要獨立建國 中共亡黨呀 屌你
btw 希望5好太多人因獨立調查而收貨

最好發癲
港共大條道理清算港警換公安

一定要追撚埋d ot錢

我覺得完全無撚用,無狗會有事

就黎唔記得佢講過句咁既野

個調查委員會一定唔可以係親政府

我估最後會推陶輝莊定賢受死
反正鬼佬，唔會引起藍屍反彈

咪又係我地柒
如果香港武裝部隊發癲
中共唔出手 都比國際社會叫佢出手啦

鬼佬差狗睇路喇，要死一定你地死

五大訴求 缺一不可
解散警隊 刻不容緩
普選/攬炒 二揀一

完

唔會信囉

係，中共恨不得警察叛變一野推比警隊
自己出解放軍控制
唔洗出咁多糧

一定要解散狗隊，跟住狗隊就會帶頭起義，支共出解放軍，完美攬炒，到時市民就可以返屋企睇班雜種狗被屠殺，諗起都爽

或會

我們死去的朋友是不會原諒我們的

年底先出報告，可能一個月後先有獨立調查委員會，然後又查個大半年？
時機過左就係過左，所以話全中國都冇政治人才，只有權鬥人才。

我要既係據法律，有特權既獨立調查委員會。入面既成員要有公信力。
例如10個入面要有4個普選出黎，6個係據公信力人士

又放風清算condom

成個狗隊解散啦屌

遲來的正義不是正義

同等數量 將被屈義士放棄控告

二千幾個有問題警察入去坐三個月至10年

我地香港人先可以原諒警隊

香港示威者企喺度都計暴動

警察一個打人打到有生命危險 其他嘅冇制止 全部出嚟做呢個拘捕行動嘅係咪都代表有問題呢？

NEVER FORGET NEVER FORGIVE

含撚啦又做戲
仆街黑警要成班清算同解散呀

除非大量黑警被清算

收撚皮啦

收皮啦
雙普選呀，獨立調查有撚用呀？
d鉛水查成點呀？

所有吹風不記住，而家要求係解散警隊

到年尾可能已經錯過良機，到時要視乎事態發展及民情，未必是獨調，可能是普選⋯⋯

仲獨立調查?要解散警隊呀屌你老母，死撚咗咁多人

Push

新年遊行不是夢

真港獨

依家獨立調查都冇用

成個警隊摺左佢

同埋要求真普選

又吹風有獨立調查, 而家WFC?

重組警隊就差唔多

又出呢招

五大訴求呀你老母

理閪得你咩叫五大訴求 缺一不可

大家試下講

Remember Remember
The fifth of November

解散+清算啊屌你

獨立調查時間已過

而家係要三萬黑警判死

Condom

解散唔代表唔洗查

一齊玩到過埋聖誕先啦。

上帝未叫我辭我都唔撚辭

要每個指揮官交30人，唔交就自己走

仲查條撚咩

個撚個手持強大火力仲要冇林把蒙撚曬面，老撚實實，就算是但一個失控突然用實彈屠殺，事後鳩指個岩岩出學堂冇人冇物既白板仔要佢硬食都仲得

唔好同我講上頭壓力，佢地上頭擺到明而家乜撚都攬實架啦，主力查又係佢地執行又係佢地執行，成隊解散再查就差唔多

唔改變制度拉1000個黑警都冇用

五大訴求

缺一不可

解散警隊 大清算 獨立調查? sor冇人會接受

太遲
依家獨立調查委員會已經平息唔到民憤
解散警隊

其實上帝可唔可以賜一個末期癌症俾佢